兩副校任命 64%人指不公正

節錄

兩副校任命 64%人指不公正

【本報訊】清華大學學者申作軍及宮鵬早前獲港大校委會通過聘任為副校長，惹起強烈爭議。香港民意研究所公佈新一輪「我們香港人意見群組調查」，逾64%受訪者認為任命不符合「公平公正」原則。

相關新聞：郭鶴年子獲林鄭委任港大校董

學者憂掀文革2.0

香港民研本月2至5日以電郵接觸群組成員，成功收集5,357名12歲以上港人對於港大委任副校的意見。調查結果顯示，在自稱民主派支持者的4,892人中，89%選擇了最高程度的「幾不符合」及「好不符合/完全不符合」，僅有2%選擇了最低程度的「好符合」及「幾符合」。在自稱非民主派支持者的465人中，亦有39%表示不符合，表示符合的有43%。兩組合計下，認為有關任命不符合「公平公正」的原則有64%，符合的僅23%。

前中大教師協會會長陳竟明指，。。。。。。。。。。，「我唔知美國籍嘅中國人，算唔算叫國際化。」

他並說，不公平委任源自大學管治問題，。。。。。。。。。。。，大眾應密切留意各大專院校舉辦的抗爭紀念活動，因大學管理層不斷打壓及壓制同學表達意見。